紐約時報：特朗普幕僚對博爾頓阻止與塔利班和談感不滿

美國總統特朗普辭退屬鷹派人物的國家安全顧問博爾頓。特朗普說，非常不贊同博爾頓好多建議，又說將於下星期提名繼任人選。

《紐約時報》報道，博爾頓在阿富汗、北韓及伊朗等外交政策意見不合，是遭到免職的導火線。報道表示，博爾頓認為北韓及伊朗等國家不值得信任，但特朗普卻與這些國家尋求外交突破，博爾頓在過去一星期，極力阻止特朗普與阿富汗塔利班和談，結果特朗普在最後關頭取消與塔利班及阿富汗總統加尼在大衛營的會面，特朗普的核心幕僚不滿博爾頓的做法。

報道又指出，特朗普從未真正喜歡博爾頓，據報博爾頓曾在決策後破壞政策，令特朗普感到憤怒。